原來收入高人2倍, 唔等於儲蓄多人2倍

假設:
A君月入15k, B君月入30k (B君收入= A君2倍) (30000/15000 = 2)
大家每月支出都10k (家用5000, 交通1000, 食飯1000, 娛樂1000, 雜項+mpf 2000)
10年後人工冇變 (offset 通脹, 樓價升幅等因素)
目標10年後儲到首期上車

10年後A君嘅儲蓄:
(15000-10000)x12x10= $600,000

10年後B君嘅儲蓄:
(30000-10000)x12x10= $2,400,000

數學神奇嘅地方:
B君嘅儲蓄=A君4倍 (2,400,000/600,000 = 4)
所以真係越有錢越快買到樓, 仲要快窮人多N倍
當知道人地份糧搵多你2倍, 其實累積嘅財富唔止多你2倍咁少

小學常識

....你儲錢都唔相等
本身儲都差4倍
當然人工高係儲得多d

樓主數學拎U？

拉

原來烚一隻蛋5分鐘, 烚兩隻蛋唔係10分鐘

不過通常唔會因為人工高左，消費通常都會多咗。食飯同娛樂費用都會相對增加。所以唔一定A君儲錢多過B君。

人工高自然會洗多左錢

然後A君有父幹一早已經上左車

好L叻呀
洗唔洗頒個獎俾你?

因為10000蚊佔15000收入比重大啲嘛,咁咪儲少啲囉

樓主係弱智?

5**

讀緊hku final year...

樓豬小學畢業未?

香港樓價跌極有譜，總有支持位

月入4萬
月儲2萬
問：何時能買樓

小學未畢業?

答：你個名

我地兩個加埋85K左右

但我同條女一人一部車
基本上日日渣翻工
個半月去一次日本

五年來加埋其實儲唔到600K

原來條鳩長人2倍 唔等於屌既女多人2倍
假設a 15cm , b 30cm
每個月都屌一條女
去到5年後 大家屌既女都係60個

碌到呢度先有個正解
樓主擺明就係想假設其他條件情況一樣下比較
樓上仲有人係度答咩人工高洗得多既其他變數
都唔係醒樓主好多

你既物質享受。人地係無既

明唔明？當人地買件野都要左諗右諗

你唔需要，咁你明優勢係邊未？

Ａ君的家底好 Ｂ君出名獨到
是我沒能耐 高攀不起給你效勞
你要愛得進步 便盡力發掘
談情全為進步 你會控制得到